%%
% 引言或背景
% 引言是论文正文的开端,应包括毕业论文选题的背景、目的和意义;对国内外研究现状和相关领域中已有的研究成果的简要评述;介绍本项研究工作研究设想、研究方法或实验设计、理论依据或实验基础;涉及范围和预期结果等。要求言简意赅,注意不要与摘要雷同或成为摘要的注解。
% modifier: 黄俊杰(huangjj27, 349373001dc@gmail.com)
% update date: 2017-04-15
%%

\chapter{引言}
%定义，过去的研究和现在的研究，意义，与图像分割的不同,going deeper
\label{cha:introduction}
\section{选题背景与意义}
\label{sec:background}
% What is the problem
% why is it interesting and important
% Why is it hards, why do naive approaches fails
% why hasn't it been solved before
% what are the key components of my approach and results, also include any specific limitations，do not repeat the abstract
%contribution
% 引言是论文正文的开端，应包括毕业论文选题的背景、目的和意义；对国内外研究现状和相关领域中已有的研究成果的简要评述；介绍本项研究工作研究设想、研究方法或实验设计、理论依据或实验基础；涉及范围和预期结果等。要求言简意赅，注意不要与摘要雷同或成为摘要的注解。
神经网络在二十世纪九十年代就开始了相关研究，受限于当时机器计算能力和数据稀少，神经网络难以得到发展。\par
直至2012年，借助Nvidia
GPU强劲的计算能力和互联网上海量的数据，神经网络的强大的拟合能力得以表现。
随着时间流逝，神经网络的层数和参数都更加的深和多，在各种任务上是的表现甚至开始超越人类的顶尖水平。
然而这都是基于两个前提，强劲的计算能力和海量数据。
时至今天，计算能力仍在不断提升，甚至是通过分布式拆分任务加速计算，为了解决特定任务，各类的数据集也在专业人员的努力下不断生成。
但不得不承认的是，在相当多的领域，数据量的少仍然制约这分类准确率的提升，其次，神经网络本身的结构上的缺陷使得网络不容易记住罕见的特征。\par
Hinton 在其2012年的论文《ImageNet Classification with Deep Convolutional Neural Networks.pdf》曾经提到，同一个类物体的L2差别是很大，
但若是提取其在论文中的倒数第一层的全连接层的输出，L2却相近的多。
因而我们尝试通过卷积神经网络提取相应的特征( Feature ) , 配合记忆单元( Memory Module ) 来训练模型， 且我们试图在医学影像数据集
做相关研究，证实记忆单元可以有效提升少量数据下分类的准确率。

\section{国内外研究现状和相关工作}
\label{sec:related_work}
国内尚无相关研究。\par
国外的 Google Brain 团队在2017年 ICLR 会议上发布了《Learning to remmember rare events》。
该文章主要解决的问题是终身学习和一次性学习( life-long and one-shot learning ), 尤其是数据中罕见稀少的情况。\par
文章尝试引入记忆模块( Memory Module ) 到深度卷积网络中，做法是直接衔接到卷积网络的第一层全连接( Fully Connected Layer )输出，
以深度卷积网络的输出提取图片的特征向量( Feature Vecotr ), 然后存储到记忆单元中，每一类图片在记忆单元中会存储数个特征值和对应的标签( Labels )。
通过这种办法将罕见事件的特征记录下来。论文在 Omniglot 数据集上做测试，该数据集是字符图片集，存有上千类文字的黑白图片，但是每一类只有10张图片，
因而非常适合一次性学习( one-shot learning )任务。论文在该数据集上取得了比以往分类办法更好的结果。

\section{本文的论文结构与章节安排}

\label{sec:arrangement}
本文共分为五章，各章节内容安排如下：

第一章引言。

第二章数据集。

第三章网络架构。

第四章实验和结果。

第五章是本文的最后一章,总结与展望。是对本文内容的整体性总结以及对未来工作的展望。

